點解叱吒攞獎啲人名全部都未聽過

因為咁係代表香港已經出現左新一代既歌手
又或者可能只係你聽得太少廣東歌
有心留意香港音樂既話根本冇可能全部歌都唔識/未聽過?
與其話姜濤憑咩拎咁多獎
不如話依個年代偶像同星個定義已經唔同左
日日拎返幾廿年前出黎講
以前譚詠倫個啲係明星 依家咪又奶晒共
明明有咁多企香港人個邊既歌手都唔支持 淨係識得一味踩踩踩
一係嫌人地新人唔出名唱得唔好
有唱功果啲又話人樣衰甩頭髮肥婆
唱主流情歌嫌悶 非主流indie又嫌啲歌奇怪好嘈聽唔明
香港人幾時先識得撐自己人

「啲新歌 係喎 我冇一隻識
但係記得韓星染過髮嘅每一隻色」

真

自己偶像自己撐

又維穩 香港樂壇點抹黑gem咁快唔記得？

未聽過當然可以認識下冇問題
但過撚個新人都炒車係咩玩法

Gem係比高登仔抹黑

你講關智斌定陳柏宇

愚忠
愚孝
愚愛國之後
其實要加埋
愚本土

垃圾就係垃圾
成日用本土兩隻字騎劫
格硬因為本土 就要用撐
其實咪又係愚嘅一種

琴日我就睇左成兩粒鐘
得欣宜條八婆 同一兩個係唱得似返個合格歌手
剩返果啲 屌你老母
又走音 又斷氣
明明真係廢
屌兩句又話你唔撐自己人
唔叫愚本土叫咩

冇話愚本土唔得嘅
但當成件事都係非理性時
就咪撚向人說教啦

撐香港d深藍娛樂公司係咩玩法

得一兩個同欣宜？

許庭鏗呢？
Aga呢？
馮允謙呢？
二汶呢？
Rubberband呢？
周國腎呢？

唔講咁多
yes no question請回覆

rb 表演得合唔合格？
rb 係咪本土？
rb 撐唔撐？

收嗲啦雲糞
乜撚嘢都係你講嗰啲咩黃絲精神病同維穩

韓星雖然個頭5顏6色
人地跳舞唱歌出道訓練幾嚴格
唔會好似唱到姜咩唱k咁囉
新人好似個個唱到炒炒地車咁

「垃圾就係垃圾」叫屌兩句
你一句說話抹殺晒所有香港歌手既努力
就算琴日拎獎班人唱得唔好
都唔等於香港樂壇全部音樂人都係垃圾
大把歌手有實力但冇獎
要屌點都係屌電台個頒獎制度先

新個班真係唔知邊個，想講句 who？聽d名以為大陸d星定泡菜d團
都無興趣去知，因為屋企人開左個電視，我隱約聽到，但成晚無乜歌係入到耳覺得正或者好聽

利申：無意踩低，純粹個人主觀感覺

你聽開大陸歌手？

關咩事？
咩歌都聽，粵，普，英，日，好聽岩聽就聽

嗱又黎啦
彈唔到人走音
就話人好似唱K 跳舞唔夠Kpop勁

好快你會比人話5毛聽普通話歌奶共

隔離有人整合左今年既新歌 有二百幾首 琴日叱咤話有七百幾首派台歌 不如你試下認真聽下

其實點解本土就等於一定要撐
鍾意就鍾意唔鍾意就唔鍾意架啦
音樂呢啲野好個人觀感姐
我琴日聽完就真係覺得一首都聽唔入耳
咁係咪又要盲撐？
成日用本土呢個字眼去情感勒索人你地唔覺得好撚煩既咩
日日咁屌鳩人唔支持本土樂壇只會令人更加反感對本土樂壇卻步

咁你事實上你係 人哋回應你又唔應淨係識得負皮

今年改朝換代不知幾好
兩年前睇2018 叱吒我仲心諗點解係班玩左十幾年嘅歌手拎晒D大獎
(2018至尊歌係Joey、碟係the album juno&kay、 男金軒仔、女金Kay，十大仲有EASON周柏豪 柏宇 Ivana RB 周爸) 全部都出道/紅左十年 部份廿年都黎

果陣仲覺得冇咩新人接到班上位 但今年拎好成績嘅大部份都係一零年代出道嘅歌手 加油接班靠佢地

本士藍娛樂公司都要撐呀

Per se好撚正

岩啊

本土唔係淨係得叱吒架喎
你唔鍾意叱吒得獎個啲歌都唔等於香港音樂差
香港音樂都唔係淨係得拎獎果幾首
你上年有聽過幾多首本地音樂人做既歌 真係每一首都咁差

一早轉咗聽英美 香港d歌太cringe

好似你咁撐紅歌手最好

點解打字都可以有懶音

好呀，有無link
btw醒起，有首唔記得琴晚有無唱
早幾日無意中見到，一人之境，呢首都可接受，感覺清新既小品，叫做會save低翻聽下既質素

連佢都咁講

英美一樣有cringe歌
香港都有好歌

聽完了解完覺得唔入耳 覺得唔好聽嘅無所謂 依家係講緊有啲人自己唔去了解唔去聽 一味淨係話who?話香港樂壇已死果啲人先係最煩
Btw 琴晚有好多好聽嘅歌都無拎到獎同無唱到一人之境 隔離 水刑物語 鯨落 美男子與香煙都好好聽

小啲投訴 多啲去認識廣東歌啦

好似唱到成pat屎咁係本土都要盲撐
明明d歌好普通係本土就撐
成係樂壇比班人搞彎曬

「有心留意香港音樂既話根本冇可能全部歌都唔識/未聽過?」

邏輯問題
到底係因為本身首歌好聽而吸引你聽？
定純粹因為佢係廣東歌（唔理好唔好聽）你就要聽？

駁吾到

認識完 少啲話人唔去認識 多啲睇清楚事實啦

砌咗一堆Playlist，上住連登聽本地新歌 (Spotify, KKBOX, MOOV, YouTube)

琴日冇拎獎既我自己個人推介Gin lee

唔覺姜x咁多fans
日常身邊人提都無提過 無人識 點會咁多人為佢嘈
根本成班pr打手係連登開po護航

睇你呢句就知你無聽開廣東歌啦
有咩新歌你都up 唔出 學咩人講盲撐
盲反就有你份

我自己主要聽 rap, hiphop, R&B. 呢幾類英文正好多

我相信每個人嘅聽歌口味唔同 就算kpop咁紅 都唔係每個韓國人都鍾意聽kpop嘅 咁如果真係了解完 覺得依家啲廣東歌唔啱你聽咁咪由佢啦

點解標題一定要起成咁咁撚褸打

好同意
但講親呢啲都比人屌
好似本土就大哂咁 完全唔考慮實際首歌/件事掂唔掂
同鳩撐某啲根本唔好食既黃店有乜分別

因為人留意返自己社會文化係好正常
就算唔鍾意都唔會完全冇聽過
只有香港人先鍾意鄙視自己人同本地出品

我唔係佢fans都有幫佢出聲喎好心大家就接受咗個投票結果佢啦

洗唔洗全年每一首派台歌聽完至可以評論
利申有聽開電台

支持廣東話歌就自然會留意
留意到有好既 自然會繼續支持

邏輯問題你邏輯有問題

唔支持廣東話歌 首歌幾好聽都冇用

聽好多人講句 呢首都ok 既 不過廣東話歌都係麻麻地

咁係對成個樂壇既一個偏見..

hiphop Matt Force 幾正
R&B 可以試下王嘉儀 / dusty bottle

dusty bottle 琴日先知佢地扑夥
佢地超正

垃圾乜薑
垃圾魚樂圈
冇聽廣東歌10年

但係依家真係有唔少廣東歌真係幾好聽 咁當然唔會話每一首都係好撚好聽 好撚出色咁啦 個人推薦 Ginlee首美男子與香煙 阿Jer首水刑物語 牙醫首無力感

大家平時得閒入嚟聽歌，唔好再講唔識邊個邊個

砌咗一堆Playlist，上住連登聽本地新歌 (Spotify, Apple Music, KKBOX, MOOV, YouTube)

咁如果真係了解完 覺得依家啲廣東歌唔啱你聽咁咪由佢啦

我有撚逼你一定要聽咩 叫你認識姐 唔啱聽咪唔好聽囉 清高撚

支持 成班深藍迫走gem

打唔打手唔肯定
連登有mirror post你入去就見到好多人捧佢地
但肯定有五毛pr係咁出post屌想引起罵戰
然後乘機踩本土踩香港引埋啲真心一齊踩

利申非mirror fans 但見尋日姜都有自知之明屌唔落佢
同埋鍾意林家謙但無投票

又黎乜野？
人地講緊kpop 係受過嚴格訓練，訓練完後先有機會出道，所以整體實力係比較好咁解，點解唔可以攞黎比較？
定又係一句到尾只要係本土就撐，唔理實際能力？
同鳩撐某啲唔好食既黃店一樣？

垃圾識黎做咩

收皮啦韓狗 冇人想聽韓狗歌

有聽開電台 但係又要等到琴日先覺得一首都聽唔入耳

真
仲要永遠都係屈鳩你二元對立 唔鐘意聽廣東歌=唔支持本土=睇K-POP
喂大佬呀 我真係唔鐘意聽廣東歌嘛 一黎就比你屈低質 想點先

公道d 講，撚伯d 歌我依家仲聽緊

最弊有d人未食過就話「挑！黃店有乜撚嘢咁好食？難食過屎」

然後去元氣壽司擰飛排隊。

我都有嘗試聽都無乜感覺，唔知點解而家啲歌愈來愈唔好聽，我聽聽下都揾返以前個啲聽，就算無聽過都覺得好聽，但依家個啲

韓狗咪又係賣樣
賣波

講得好 愚本土
好似D 濕尻冰室 餐廳 扮下懷舊本土 成村人排住去

你又知本土歌手冇訓練過？定你聽都未聽過呀

算啦 睇得出你乜鳩都彈 低汁觀眾
你咪唔好支持囉 少你一個唔少 好行唔送88

我都想試聽下

主要係詞方面主題太單一 依然太多叫春愛情野

eason高峰期太高質
好多人都期待有會另一個eason會爆出黎
現實係依家歌手始終差幾班

好x多，一開ig大把

即係吸引力未夠

證明睇都冇睇過
屌你老母
死五毛

可能聽開80年代金曲

封殺林夕呀麻 淨係呢點已經唔會再撐

係韓狗仲要成班賣樣整容 仲好意思話自己有實力

大陸仔都要撐，撐你老母啦

明明叱吒十大計播放率
究竟佢聽左啲咩

夕爺

其實林夕影響好大 冇林夕詞後eason都冇咩邊首變經典啦 同林夕詞果d比

五毛嚟block就得

介紹返香港本土手足

其實佢點大陸仔法

夕爺都有同大陸仔填過詞 又被奶共

依幾年已經多左好多唔同題材既歌
你聽Dear Jane果啲就另計

張敬軒呢 陳奕迅呢 gin lee呢 rubberband呢
supper moment呢 側田呢 古巨基呢
容祖兒呢 小肥呢 林欣彤呢

唔計黃藍 只係想講以上都係啲好有實力既歌手 你有冇撐？

倖存者偏差姐
同中咗marksix頭獎仲唔狂講咩

幫你pin左你好有心呀

問題係好多人平時根本冇聽就大大聲屌

同意呀
所以我比喻都係話某啲黃店 唔係全部
首咩一人之境都叫聽得下

但我個重點係
唔係只要本土就無敵/大哂
你要做到真係首歌/音樂本身吸引到人，而唔係單純賣本土賣情懷

唔係歌手問題
係聽眾問題。

以前，唔岩聽最多咪話我唔識欣賞。
而家，唔岩聽記係撚咁屌。

包容、厚道、體諒全無，仲點鼓勵音樂人發展

我認同既 係多左題材變化 但叫春愛情主題都仲係trend 主流會易紅既歌嘛

因為Mirror 聽多咗好多廣東歌，琴晚全部歌都識

講緊攞獎果啲啊傻鳩

我都覺，唔知幾時開始首首都係分手啊～情傷啊

個po打手多撚到

如何連最基本樂理都唔識

咁又算唔算尊重音樂呢作為歌手？

吓？係咩？好悶

一首都聽唔入耳 證明你個人都幾有問題

請詳述

駁唔到 但我都係唔會聽返香港歌...

播得多就等於好聽入耳咩on9

乜薑pr公司 用撚咗大量打手

你係睇緊叱咤頒獎禮，但你一年到尾有幾多晚有聽903？

我都唔覺，身邊無乜人講開頭viiTV見到佢以為想學韓星咁靠樣，之後跳舞唱個啲歌，其實依家事實係點

攞得獎就係因為電台播得多
你聽開電台但係要等到到琴日先覺得一首都聽唔入耳？

聽人唱首歌就知人地識唔識樂理你咁風趣既

就算外國有某啲好勁既結他手都唔一定識樂理

嘩，唔聽你啲歌又死五毛，你勁似藍絲PR

禁錯負皮

吓嗰仲友不嬲係五毛
弱撚智
blue ck埋你

最慘係一黎就要同日台韓發展咁好嘅地方比較，衰過佢地就係垃圾
根本就無諗過點樣可以由頭做起，成撚日都想即食即日出個頂級歌手明星俾佢地打j支持香港歌手
btw都唔少人真係有聽完再屌嘅，要進步的確係事實

Gem有實力好多
自己逼走晒有實力
捧啲低質 拉低晒 好悲哀

block

佢哋靠包裝，吸引情竇初開嘅妹妹仔不過我唔追其實靠樣歌又唔一定好聽，不過好啲好洗腦比同班同學係咁loop來唱，笑個啲追韓星嘅同學

支持下

唔鍾意聽都叫有問題
一撚定要跟住你地喜好去聽歌既
岩啦繼續屌走啲聽眾自己班土本撚圍爐聽歌啦

支持你條撚樣離開連登

音樂係要讀書 唔係熱血就得

eason 都係科班畢業

新果d 想即食邊有可能

講起牙醫嘅話
我覺得佢新專輯入面首『賤』幾正
利申：平時冇聽開牙醫

你可以Google YouTube search mirror 姜濤 聽下佢地d歌

我都唔知見上面有人講，通常人品冇問題啲歌唔錯都唔會特別care出生地個啲嘅

係屌你咋柒頭唔好燒埋其他人落水啦你條垃圾

果陣其他歌手要歸邊 唔出得聲就知娛樂圈幾藍啦

到gem紅左又扮番無事假到死

係囉 又識講人地韓星苦練左幾多年先有依家咁勁
香港啲歌手一黎就比人屌到收皮

係連登講本土音樂都哂撚氣
班友一見係本土就個撚個都彈
一係就盲反 完全無了解過
聽哂成晚都話無一個掂
係啦非本土就最好聽 最值得支持啦

記住！真香港人係玩核彈都唔撚會割席！

第一個比你割咗先

震到仆街喎唱到

我嘅話 係
純粹因為佢係廣東歌 我就會去聽下先
因為我係香港人 自然會主動留意下屬於自己嘅文化
好聽嘅咪繼續聽 唔好聽嘅咪next

諗住入黎屌柒樓豬

你都好撚柒假咋收皮啦屌你老母

成間viu公司一人一個ac帶晒風向啦
吹到唔支持姜狗=唔支持香港樂壇

唔知你up乜鳩
我話攞獎果啲一首都聽唔入耳
唔係琴日至覺得聽唔入耳
洗唔洗每次有新歌派台都要開個屌佢難聽

邊有屌走你啫 又係你話你聽晒啲派台歌都冇一首啱聽

大把香港本土高質音樂人都上唔到台，
一味踩嗰班根本唔care香港樂壇。
Rock嗰班，
Rap嗰班。

903頒獎禮一向都係頒俾平時airtime放得多嘅歌。一定有商業成份，同埋播嘅歌都係dj鍾意，分豬肉圍威喂。冇計。
你幾時會聽到903播點解咁撚肥？

有冇推薦邊首啊，我都想試吓聽返香港啲歌嘅，但係之前都唔掂我之前有聽Chill club

多謝你入左依個post

你自己話 琴日聽完覺得 架喎

其實話姜濤嗰班
有冇反省過自己已經唔後生
同而家後生追偶像嗰班小朋友脫晒節
好似啲廢老咁睇住流行經典唔知咩年當係寶

再問喺度屌嗰班有幾多人真係有投到
定又係好似廢老咁自己唔投又喺度屌結果

等等先 個姜咩 唔係藍絲咩 大陸仔嚟喎

睇你咩年紀

一屌就走 玻璃心到

全晚最唔應該頒俾 姜濤
即使佢係*未來*，但應該俾其他人先

明白一人一票，我都會尊重

係喎，好少見唔同類型，個個都流行曲情情愛愛

Gem 冇香港觀眾緣係事實
一講香港樂壇 日9日提佢咩事
人地都返左大陸搵食啦

我好撚想聽kolor live 呀屌

佢的fans買曬成個cwb廣告牌幫佢買廣告
仲要諗下全民造星每播一次 就幫姜宣傳一次 多人識正常喎
其實你唔知係因為圈唔同啫
我老母睇開viu知道曬mirror 加 error

點解最喜愛要論資排輩? 咁d人可以繼續投軒仔eason 架喇喎

睇完個叱吒
會聽返多啲廣東歌

佢拎獎個時個樣尷尬到呢

推薦Jer 柳應廷既三部曲 個班底唔差架
迴光物語拎左冠軍歌
偏K歌可以聽 鯨落 夠易入口

我對上一個覺得不錯嘅已經係林奕匡

實有啲係五毛助攻插廣東歌嘅

Agger
與其屌黎屌去不如聽多啲廣東歌
欣賞下班默默努力緊嘅本地歌手

上面一堆AC本身已經block左

點會冇 果陣睡公主都好多歌迷啦

淨係呢句已經知你脫曬節
呢啲歌近年少咗好多啦
不過啲人最鍾意都係慘情歌係真，唔係Dear Jane點解咁紅

屌係到執著啲字眼問題
我返工日日都播緊電台你咪唔好信

Kenny個死性不改秒殺所有歌

怪那一位安徒生

林奕匡 2020有新歌都唔差

會唔會係你out

係唱廣東歌 照撐

科你老母 班你老母
你真係好撚煩
你隻五毛狗幾撚時死

推推推

我地成日話人死廢老，就係佢地唔肯接受新野同個社會脫節但又唔肯面對現實，成日覺得自己個套係岩 同道理 點解我地唔試下接受d新人 社會係轉變緊嫁啦 姜濤係00眼中咪即係我地嘅陳奕迅，twins呀個d 況且琴日睇佢地個個都係做廣東歌 雖然依家d歌未必岩聽但冇佢地邊得嚟咁多廣東歌 屌少d俾多啲支持啦

無錯

我就好撚老嘅
身邊差唔多年齡層朋友識姜濤
但唔會話迷偶像
相反公司好撚多妹妹仔就鐘意到佢暈

某啲連登仔而家就好似廢老咁
自己唔知後生口味就一味屌
同埋屌乜撚嘢 人哋真係投出嚟
咁唔鐘意 問心佢哋又有幾多人有投其他歌手

Aga? 周國? Wtf?

講得好

粉碎糖果屋入到十大我覺得都算係咁
班DJ都尚算有丁點良心

唔係話唔撐 問題係一開電視聽左幾首已經頂唔順 旋律又唔好聽 詞又唔係好 唱功就更加唔講啦 唔明依家班新人憑咩上去

對上一次俾rapper上台好似係歐陽靖嘅abc。 Mastamic 加eason 。 再上就lmf 大懶堂。宜家rap圈子都唔細，但機會就冇多到。

多謝

推

係咪鍾意cardi b?

我覺得香港歌手進入咗一個新嘅時代
舊個班一心諗住點樣入大陸市場搵錢
反而音樂已經變咗商業化
一啲都唔好聽同無感覺
反而新個班起碼睇得出對音樂嘅熱誠
講真今年嘅歌好聽個啲真喺係班新人到
當然功力仲未有班舊嘅嚟
但喺時候應該換吓另一角度去睇依個事

拉小小去政治 香港自己既文化都唔撐 仲講咩唔想俾支那赤化？ 咁撚多首歌一首都聽唔岩 係你聽力有問題定理解有問題 廣東話有幾難？ 聽日文 韓文 英文你就得?
Mirror既出現其實係好事 拉下00後妹妹仔識 點都網好撚過去睇支那掛

Twice年年都被人笑緊唱功差
RV被人話跳唔齊
Blackpink Jennie 就hea跳
Gldle 的舒華先被人話合作舞台表現差
的確係有韓團跳唱勁 但唔係隊隊

Sorry 00後答你未聽過姜濤
身邊都冇乜人聽得一兩個
利申：林家謙fans

錯喇，香港人最鍾意雞蛋裡挑骨頭，人品冇問題啲歌又唔錯，啲人就會開始挑剔佢出身，就好似隔離陳蕾post咁，見冇咩好批評就開始批鬥人哋係支那妹，明明人哋一個人嚟香港發展屋企人仲喺支那，冇護過旗冇奶過共，咁都要屌
利申，覺得姜濤好多地方需要改善，但唔係一文不值嘅，至少令好多唔聽廣東歌嘅妹妹仔留返本地樂壇，淨係呢樣我已經唔會屌佢同Mirror

無聽過又話無知 聽完唔鍾意又話個人有問題

唔係 cardi b好撚難聽同煩

聽左咁耐許廷鏗/林家謙/rb/dj 都聽唔入鏡

舊約聖經 平均律

點會改變 定律來

即係畢氏定理咁

最基本公式

連登仔: 我唔知我冇聽過佢D歌

新人 = 冇實力冇資格
老屎忽 = 年年拎冇新意
未了解過就否定人努力

Jude唱撚到咁點撐啊

班新人真係有心做好多 大家真係要比啲時間同支持佢地

我諗到時你啲仔女同你講「我真係唔鍾意講廣東話嘛」你就會明

聽下牙醫 無力感 賤
鄧小巧 mean
On仔 廢學

屌你以前twins嗰啲偶像歌手咪又係咁
拎啲偶像派同實力派比
我無撚聽開香港歌但聽過朋友推介啲新歌手
林家謙呢啲你又唔拎出嚟比？

保持水準

成晚只係識karen

我留意個班都拎唔到獎

如果係咁嘅 推個list畀Ching你聽下

呢個活動叫「埋班作樂」
係一咋音樂人幫12個歌手作曲填詞
入面全部都係廣東歌嚟
我個人就覺得幾正 你可以試吓聽嘅
如果聽完都係覺得唔啱聽都唔緊要
反正試吓聽都無妨吖

另外想了解更多廣東歌
（唔係淨係得主流歌手樂隊）
可以follow下 呢啲IG page
9588hk、私家音樂、論盡音樂

佢哋除咗有介紹比較主流嘅歌手樂隊之外
仲有啲可能比較小眾
唔算話好出名嗰啲歌手樂隊

有冇睇中国好聲音
個個巨肺唱功了得

利申：冇睇

我諗你講緊嗰啲都唔係新人啦

真 香港好多年無偶像出現
依個market忽然彈左mirror出嚟 咁實會多人中意
我身邊識唔少30歲樓下嘅女仔都中意姜濤
甚至連我老母都覺得佢幾好
所以唔明嘅人 其實只係自己停留左係舊世界
依班放棄時同時代一齊改變嘅人
就會係2 30年後嘅廢老

Twins 冇人屌紅足十年
姜濤由出道到依家先兩年 keep住比人屌到上天花板

咁jude 真係垃圾 聽下牙醫 林家謙 gin Lee 呢d

點會
淨係琴晚十大，無力感、地球來的人、粉碎糖果屋都唔係情歌啦
再者，頒獎禮呢啲商業嘢，一定係貼近主流多啲，主流就係鍾意情歌，但你唔想聽嘅話其實個pool仲有大把其他歌，上面見你話有睇chill club，其實都係一個認識新歌嘅好媒介嚟

韓星連唱live都唔敢
講呢d

班child 登仔話佢全晚最難聽

我都係架 其實香港樂壇頒獎禮一直都好小圈子
如果可以學到台灣咁就好

20年後既兒登就會變鄉土，以無知為榮

發覺冇人識農夫首全新派台作品

sorry 認真想問邊個甩頭髮

其實個人開始老就係咁，有研究講過。愈老愈接受唔到新嘢。

咁唔使講好唔好聽啦 只要係廣東歌就要撐啦 就如黃店從來都唔係用好食做招徠

仲有釗峰 jay fung

明明個樂壇就有有實力既新一代，但根本班人都冇去嘗試過聽

啲rapper唔派台好難上到榜喎，唔好講得獎

喺，市場其實一直變緊
就等於依家YouTuber 紅過明星一樣
其實睇市場就知香港人想要啲咩
一首歌個唱功勁當然好
不過一首歌最緊要喺打唔打到你心底入面
支持吓新人我覺得無壞

側田

嚴格訓練咪嘴
屌你老母 笑撚死我

香港人幾時先識得撐自己人
推

肺炎

你好撚型好撚特別
得未？

講得釗峰點可以skip咗陳健安

推呢個

其實真係有返自己人撐
佢哋就會有人識
個個都排斥 咁就只會搞死本地音樂

咁我唔知rapper有冇搵啲dj，呢啲行內先知

根本c all star出嚟嘅都有實力 （我唔識欣賞DJ king
但souljase都幾正

太少人買碟了
林夕變做佚名都無人出聲
更加唔寫詞 本身就好少錢賺
個個都自保
歌迷照買奶共演唱會
旗手照話暗黃所以支持
唱片公司見做完旗手都可以話暗黃照支持
咁咪變本加厲
一潭死水 在座各位99%都有份做成

只能夠講你miss左好多好歌手

兒登仔力證兒登係智力墳墓

多謝你

我覺得係要有天份同埋文份底蘊先做到好音樂
讀書係refine 啲technique
但係冇靈感冇talent讀幾多都冇用

我本來覺得香港音樂已經入左死路
但係琴晚睇完之後
發現新一代嘅仍然係有希望
音樂界最緊要嘅係靈魂
以前班人已經放棄晒音樂嘅靈魂 走晒去搵人仔
最起馬我依家見到 音樂界仲係有靈魂
雖然新人有d地方仲係未夠成熟
但係我睇到嘅係希望

如果係有心支持本土音樂既自然會留意新歌聽下收音機

就算你話而家本土音樂未到你聽緊果堆外語歌大陸歌都好，你都唔會一刀切話未夠班就放棄唔再留意唔再支持

建議批評係無問題，但作為聽聚keep住留意本地音樂就係最好既支持，發展本地音樂要土壤要過程，係被人抽資金打壓既情況下香港音樂更需要感性既支持

簡單講就係係度放完負然後自己原來無聽開咁你不如食屎啦

係 佢都好好

仲有kolor撈咗咁多年 咁好多歌 都得唔到應有既知名度
反而tonick一首長相廝守拎過最喜愛
早幾年個個都跟大隊聽SM DJ
唔係話以上幾隊唔好
但香港鍾意聽情歌 鍾意外表先行係事實
唔係香港冇樂壇 係香港冇樂迷

其實都多得903 認識多左歌手 發現原來有唔少歌都好聽嫁wo
班新人先岩岩開左音樂路 嘗試下欣賞下佢地
多啲支持廣東話歌啦

講起就on99 gin lee 一首都冇 jude咁撚垃圾都有

屌佢老母
日撚日係度po 大陸比賽片
而家仲要抺黑香港樂壇

得罪講句 今年嗰十大有3分1都九唔搭八
利申 純粹個人感受

嗰啲以唔聽廣東歌而自豪嘅人好撚型

其實上年啲歌真係唔錯 聽下啦

Live幾穩喎
以香港偶像派( twins, 人瑞) 嚟講
真係超班㗎啦
又後生 大把進步同時間

農夫首全新派台作品就係全新派台作品

快啲上微博同支那人圍爐啦畜牲 呢度冇人歡迎你

點解唔諗吓韓國主打喺娛樂事業
人哋用咗幾多錢打造一堆明星
你睇吓香港得啲咩
香港人做歌手已經好難
支持吓本土無壞

d數白欖好尷

講起林夕變咗佚名呢件事，就好想吹奏下牙醫
喺2020年全世界都封殺林夕嘅時候，得佢一個出隻新碟，夠膽10首歌依然有4首係搵林夕填詞，最緊要係冇用其他化名，填詞人一欄依然堂堂正正寫上林夕兩隻字，明知隻碟上到支那會變咗隻6歌EP都堅持咁做，單係呢點我已經好respect
大公司主流歌手嚟講，全年有用林夕嘅詞就得返佢呢4首同林欣彤年尾首無名指的勇氣，兩個都係華納

你講既後面2個 琴晚一首都冇

成班唔啱聽就屈毛明明你就講緊事實

啱呀
就好似你第日啲仔女同你講

呢個世界都冇人用廣東話
香港都已經係中國一部分咁耐梗係講返普通話啦
廣東話只不過係方言
廣東話已經萎縮緊

全部都啱㗎

所以其實冇話啱定錯
冇人支持冇人珍惜就會被淘汰

絕對支持本土音樂 今年本地樂壇真係有啲曙光 希望捉緊依個機會

巴打打段野係咪覺得自己好型

利申：無意踩低 純粹想知

硬係有班傻西要踩死自己人先覺得自己先係最叻叻最有taste
你聽開咩咁勁呀分享下呀咁叻
唔好同我講聽支那野

其實我覺得mirror同姜濤唔係差
至少一隊run到年幾嘅男團 又有歌 live同跳又唔太災難
我已經好收貨
好難否則佢地係好吸引到新一代 同肯唱廣東歌好加分
下下話同四大天王偶像派比係好on9
又冇奶共

利申真係唔係小白臉嘅fans
但以一個/一堆年輕新人 我覺得係合格有餘

林家謙冇份唱啫，都有兩個獎啦
Gin Lee係慘啲，今年啲歌都出得比較遲，而且公司啲資源應該拎曬嚟谷AGA

有冇發現你quote果D都係女團

播放率都係睇班dj播咩嘅姐 佢播得就一定好聽咩

今年有好多好正嘅廣東歌
話香港搵唔到好歌嗰啲通常係因為你唔肯花時間去發掘同接受新音樂

個個都講姜濤不如留意下新人金獎Jer好過啦
新人黎講實力超哂班 3首歌又正 唔係啲大路mk情歌 佢值得更多關注

其實成日講新歌手係垃圾，唱功不及以前嘅人，但係容祖兒啱啱出道嗰陣啲抖氣聲大到哮喘、陳奕迅都試過開concert把聲拆到不堪入目、楊千嬅直頭忘詞以笑遮醜歌手進化都要時間，下下都拎啲進化咗嘅歌手比，猶如將啲一入職場嘅新鮮人同做咗幾十年嘅senior比
支持唔等於盲撐，唔係話唔批評得，但批評係想佢進步定係只係想顯示自己有幾勁呢。其實都有好多本地樂迷一路俾機會一路俾意見啲新晉歌手，希望佢哋會進步。大家想了解本地樂壇，可以留意吓啲樂評page，例如論盡音樂、cantopopup，會介紹新歌又會有樂評

證明仲有進步空間
香港人要比support同期望囉

就係咁玩，明咩

而家係你地型你地特別你地屌鳩我地平凡低質唔識聽歌喎

其實唔鐘意咪唔鐘意
覺得唔好聽冇實力都唔洗屌到咁
我自己都麻麻地廣東話歌
但如果啲歌手有心想搞好既都要比啲時間 比啲支持
下下都屌人地垃圾係咪會顯得你與眾不同啲
一句就抹殺所有歌手既努力
你唔單止唔support香港歌 你直頭係好撚仆街
人地會撐香港歌手一定要愚本土？
見到人地努力想支持唔撚得？
見到人地進步會欣賞唔撚得？

音樂係好個人，唔係本土就一定要撐
但好多人未了解就踩咗先
只係想畀個機會香港樂壇
大家都想做/聽多D好歌

一早block咗佢

我唔聽K Pop
其實我身邊都少人聽K pop

支持下本土
唔支持都唔好踩得咁很

係 期待高汁本土歌手
聽講今年有MC

點藍法？

點大陸仔法？

願聞其詳

呢樣真
夕爺又捧多個人拎男金

聽第二個台囉

聽開美英日韓台 同老屎忽香港歌 就真係冇留意依家既香港歌

因為你見識少囉

冇，我留意咗903派台歌網頁好耐

咩年代 仲講得出農夫數白欖

r&b試王嘉儀 笑左

垃圾商業歌快啲收皮

佢唔撚識dusty bottle r乜nb

你呢種叫自我中心既犬儒派

真係好多都唔識

踩港撚只係為踩而踩
好多連一首最近出既廣東歌都未聽過 就話難聽 問邊個黎
就算真係好似佢地咁講香港樂壇已死 都係佢地一手做成
連香港人都唔比機會廣東歌 仲有邊個會?

佢之前好似like左個屌黃絲嘅comment 之後佢話手肥㩒錯 但之後佢就出咗個story話慶祝湖北通關 俾人屌到仆街

利申：對佢無咩評價 但覺得佢經驗不足

你啱啱出世 乜都唔識架啦 你咪又係聽聽下先識

其實你肯收皮未

Aga王菲之後第一個同時拎女金+唱作金
如果唔係因為疫情 係第一個歌手全部歌自己作上到紅館
夠勁未?

聽歌唔一定要聽到領悟好多野嘅 我要學關於人生係好多其他方面都可以 聽下個feel同節奏都得嘅 好多中文歌成日叫春呀

問左Twice未

Agree，不嬲為踩而踩
鬧最喜愛歌手點解唔係鄭中基
大佬，最喜愛唔係最好聽呀
點睇姜濤都超多fans啦
鄭中基係唱歌好姜濤9條街
但fans層最多咪80後或以上
(我係其中一個)
有幾多個00後聽過晴天陰天雨天?

唱live係好多人都走音
Eason唱到首首唔夠氣，鄭秀文首首唔記得歌詞，周杰倫首首降key就可以繼續大把fans
新人就唔得，要一唱就完美

笑左，咩邏輯

Cls 真心支持本土音樂 好欣賞林家謙、陳蕾、Aga佢哋
無啦啦俾你話愚本土 我相信樓主都係有留意開嘅人先會開呢個po
一係你唔好淨係靠琴日叱咤來判斷香港樂壇
我每日阻你4分鐘 share一首香港好歌俾你
你又肯唔肯聽？

GEM打手？個個叱咜post都見你捧GEM

唔係自己人就撐 係大家有冇空間俾翻大家認為已死嘅樂壇發展呢

如果呢個叱吒大家唔識好多人 證明香港文化唔係冇人做 一路做緊等緊一個機會

對於一個創作者嚟講 無人問津先係真正嘅孤獨

揹起香港文化嘅人係香港人 係屬於我地共同意識載體 希望大家可以支持下香港文化 唔課都留意吓

估唔到我無乜聽本地歌但都識晒
今年見到署光～～

利申：聽開k r&b, 最近聽台灣indie

連登仔： 我睇唔到

香港好多人都因為自己嘅無知而自豪, 覺得唔知唔了解𠴱樣嘢係好清高

我覺得現在社會真的充滿怨氣，但不只年輕人才不滿現況。自從有網絡的出現，加上社會愈來愈自由，經常有遊行和集會，大家多了表達不滿的途徑。我相對處於一個比較體諒的角色，因為就算有多少不滿也好，你一定要 be honest 的是，你在這個社會一定得到某些benefit，不是每樣事情你都覺得「唔gur」（很不爽）。有時打開報紙，見到有人好激烈地反對某些事，或者從早到晚叫特首下台，我反而覺得：「嘩！使唔使呀？」
你問我政府可以怎樣幫助年輕人？我又不是 expert，如果我是 expert，我做了特首啦！我覺得好多人指教政府可以怎樣怎樣做，而我在做歌手這幾年間，亦有好多人 challenge 我的作品或者決定，問我為何不這樣做呀？其實我有九百幾個理由，但是觀眾不會知道你背後 concern 過的東西，亦看不見你面對的制肘。有時我無法告訴你為何不這樣做，但我有我的原因，特首可能都是一樣。
我想跟梁振英說句「加油」呀！他的壓力必然好大。先不要考慮他做每一個決定背後的原因，不要去 judge 他做得好不好，我真是好想跟他說一聲「加油」，因為這個角色實在很難做。我不想再對他施加壓力，想給他一份鼓勵。
我不覺得一個特首、或者一個政府可以怎樣幫助市民，一個政府應該盡最大能力去提高社會的生活質素，但哪個人可以幫到你呢？就是你自己！重點不是要求政府給你多少錢和福利，而是在有多少錢和福利的情況下，適當地調整個人心態。錢可能是愈多愈好，但 at the end 都是在乎你怎樣面對，所以我好希望自己的音樂，可以為觀眾帶來一些動力和鼓勵。

香港有樂壇

支持下本土音樂

我支持香港樂壇 支持廣東歌

痴線 我聽歌者
唔係打手
光年之外
泡沫 倒數 天堂的魔鬼都好人識唱啦

成日都唔明
點解要憑一個live或者淨係live既表現評論一個歌手
好似per se咁 做左咁多年終於有首十大
有聽開都知佢地live唔係好穩 啲歌又難唱
但明明除左演唱方面 佢地既創作好有質素
比啲鼓勵又唔撚得既 聽下佢地其他歌先屌唔得既

今年叱咤好清新
冇晒啲年年都攞嘅前輩 年輕人係時候上位了

ching 你都幾脫節下
多d 聽下唔同類型既廣東歌啦

我識
到年尾頒獎禮 噏得出歌名都算唔錯
跟住唱到幾句應該頒個獎俾我

利申：00後

佢地有十大真係好驚喜好開心

ching你坐左幾多年
佢當年出道第二年就開紅館然後爆場你係咪睇唔到

欣宜有ear mon已經爭好遠

Jude真係唔知點解會攞
唱歌真係同佢首歌一樣零分

佢啲歌錄音都難聽喎。。。
所以我覺得佢整歌俾人好過自己演繹返

um
其他唔屌你
aga啲喃嘸都上到枱面真係講起都羞家

上年年頭903日日播

條柒頭block左好耐

佢同小斌女真係鬥唱功差 不列入討論範圍啦
Jude作下歌咪幾好 冇咁嘅唱歌天賦其實唔駛一定做幕前...

佢支持香港人同撐佢唱得好聽係兩件事嚟

根本「本土」呢個字只係口號、打下卡

之前香港逼和中國個個上哂身做本土撚
話咩香港好波、撐香港人

依家熱潮過就話執柒香港波、香港波垃圾
做撚哂condom仔

聽過itzy未

認真
琴晚live薑濤唱得好過牙醫

其實勵志歌都唔少
我反而係覺得依家樂壇比較少歌手唱到沉重、有氣勢嘅歌詞
夕陽之歌、難唸的經、完依一類

咁你都幾脫節

push

係啦 係啦
多謝haters
許廷鏗琴晚攞獎時都有講：
網民上面有好多Haters，佢哋會覺得樂壇點樣點樣。其實係調返轉，正正係因為有失望，代表緊佢哋仲對樂壇有期望

幾好，不過希望真係多啲高質作品
不過都冇計，香港遲起步，又少人關注

嚴格上佢冇懶音
係讀錯字姐
「嗰」同「過」明顯個「過」字個音複雜d

我唔會突登屌嘅唔啱聽咪唔聽，雞蛋裏挑骨頭咁屌人就真係衰大家共勉之，都知依家個情況好難搞，又無乜資源，大台個啲奶共，要發展又係北上

咁又冇 牙醫首歌難咁多
但琴晚佢同mirror個表現都合格有餘

脫之前咪咁囉，之後一路無再聽啦，依家轉台聽又好似係個啲分手歌

Agree

你真係唔識架喎
唔好將自己嘅無知攞出來曬仲要引以自豪，唔該

唱成17年都無代表作就死啦

都關個社會背景事，而家網絡世代，唔同以前
後生冇乜經歷係好難唱得到呢啲歌

佢係想打個撚個唔係嗰撚個
不過我都同意唔係懶音 係鄉音

利申嚟托
唔係為踩打咁大段做乜？

農夫嗰廿首新歌呢

年經post

叫佢哋是但講一首2020嘅廣東歌可能都講唔出

淨係呢句 都知你真係冇聽歌

香港人從來都係垃圾，
掩尖聲悶，淨係識批評、內鬥，
仲不願面對自己缺點

即係你脫節左兩代
前幾年興熱血 呢兩年就咩都有啲咁
但肯定已經唔係首首都係情歌

姜糖 我屌你老母珍寶珠

ching入錯post

如果佢真係藍屍咖話，會唔會特登fol蘋果，like一個五毛comment黎表忠依單野我信佢應該真係撳錯掣嘅

dear jane 呢

完全感覺到似d中老年人話番九十二千年代d歌手冇人識唱歌. 啱唔啱聽係好個人問題.

先不討論兩者實力係咪真係差咁多
韓國啲組合出道前訓練幾耐？
訓練個強度係香港幾多倍？
依啲係咪唔洗資源？唔洗錢？
娛樂事業對韓國經濟收入係幾咁重要？
你覺得香港嘅公司有能力做到咩？
唔係話韓國啲明星努力唔重要
但事實上大家得到嘅資源係差天共地

音樂台啲人頭幾頁都係點解要盲撐本土
Btw 昨日叱咤頒獎禮令我識到Jer 馮允謙 Anson kong
同埋一直都有聽姜濤
Jer首水刑好好聽

gem都唔係好老29歲

我反而覺得社會議題多咗

周國賢 鬼才

Kolor 可再遇見

逆流 Can You Hear Us

聽阿Jer講 聽返多啲廣東歌

push，齊撐廣東歌

聽咩多？

但係30打後嘅歌手都應該試下依類歌

人地新人就要用天王的標準去評價人

咁樣香港係唔會有自己的明星

部份同意
但聽歌口味個個唔同
真係唔係個個都鐘意聽而家嘅indie music

林二汶唱得好好喎

同埋竟然為左踩本土而吹奏韓星
呢個連登黎架？
韓星唔係係連登賤過地底泥？
講緊頭幾頁

不要説打造
試着説培養

有冇人改大欣宜

唔聽咪唔聽
唔識咪唔識
唔岩聽唔等於唔好聽
你唔識唔等於無人識
點解你唔聽你唔識就一定係佢地廢
未了解過就咁快落定律, 香港樂壇搞成咁唔係無原因

你個名

我識喎

一開呢d題目就會有人走出黎講，係唔岩聽點解唔屌得。
其實樓主係講緊未了解過就屌嘅人。
如果有心認識同真係試完唔岩，係絕對可以批評嘅。不過都希望有少少建設性，講返有咩唔好，而唔係一句“垃圾”就算。
社會嘅進步就係靠多元同又有建設嘅聲音去推動，而唔係一味得個鬧字。

韓星跳舞勁整容樣靚者

唱功衰過日本

自己人撐自己人

做音樂點同返工
音樂係藝術 文化

唔覺本土樂壇有幾垃圾
係你地班人一日到黑淨係識講香港樂壇已死
唔肯放下成見聽下啲高質本土歌
咁香港樂壇喺你地心中當然已死啦
唔係我地見到本土就撐
係你地未見本土就踩
ps本土流行曲歌詞正過Kpop 百萬倍

我唔係淨係講indie架喎

我就英文歌多 h pop多
我D frd多數中文歌多
港豬frd就聽支那歌果D乜9王一博、肖戰支那仔

根本玩音樂就唔係為咗名利
支持indie

其他唔評論，但國腎live都吹湊真係

見新聞話上年姜濤係賺最多廣告錢嘅其中一個藝人，可以估算到佢真係有影響力的。咁多廣告商搵，點都有做過market research。商業社會睇錢最誠實。

唔啱聽 同唔識欣賞 係兩回事

我唔鍾意聽kpop
但我都會識欣賞佢地編曲新穎大膽 舞台表演世界一流

咁你又有冇嘗試過欣賞廣東歌？

新一唔算多 邊個打邊個

我覺得樂隊可能都好少少，solo歌手係難啲。不過個根本問題都係沉重有氣勢嘅歌詞都好難再有，而家啲人都唔會聽呢啲，係聽都聽返舊歌。我都想有返以前順流逆流隨想曲呢啲歌添，但係真係面對現實而家嘅香港已經好難再出得返呢啲歌。個香港都玩撚爛咗，唔會有返以前嗰種社會氣氛同大環境，講到尾都係經歷、文化背景嗰啲本質問題。而家新一代寫詞嘅又係一樣好難有呢啲閱歷意識，就算夾硬寫都好奇怪，畀班冇乜經歷嘅後生試就重離地，市場計呢啲歌又老套，咁點會有可能出得返呢啲歌 我覺得起碼要再過多一代，先有人寫到類似呢啲詞，又要唔再係林夕黃偉文，跟住近磅可以唱得起呢啲歌又唔會覺得奇怪嘅，又唔係以前老一輩嗰班嘅，已經好少好少

好撚on9 自己無聽過就話人唔潮
其實自己outdated 又唔認

民選又話太空卡...你諗下自己同身邊既人有冇一齊投票先？

利申：無投 同無聽過佢既歌 加本身唔鐘意佢個小白臉樣 但服佢真係有人投佢

啱呀，自己冇聽開廣東歌唔緊要，
但無知地大大聲話俾人知自己唔識，柒唔柒啲呀
唔識嘅咪去聽下嗰個歌手嘅歌，聽多幾首，曲風同唱腔真係唔啱自己嘅，咪唔好聽囉，起碼人哋問你你都答得出點解唔鐘意佢

仲有呀姜濤，人哋個投要機制係咁，鬥多fans，我自己都麻麻地姜濤，初初都有少少hater心態，覺得佢未夠班，但諗深一層，人哋真係偶像派嘛，佢target audience 係班妹妹仔同姐姐，唔係我呢類人，咁有乜問題，香港幾耐冇出過成功嘅偶像派跳唱歌手，況且我覺得佢live 算穩

以前四大天王年代，填海華同國貨城咪一樣係偶像派，論唱功一定唔夠張學友同黎明，只不過牛華靠影、視，國貨城靠一個廣告儲咗一大班fans，之後佢哋又勤力練歌練舞先將個唱功差距收窄少少，後生嗰班不嬲係愛好偶像派多，我後生嗰陣都係，但而家班後生好多真係唔聽廣東歌，多返幾個偶像派吸引返啲後生聽粵語歌唔係壞事

但香港都唔係冇出過實力派歌手，側田、衛蘭、小肥、吳浩康、胡琳、小明、關心妍、泳兒等等，但有幾多真係大紅大紫，不過都慶幸呢十幾廿年香港出咗好多唱作歌手，最理想係實力、偶像、唱作，什至indie, underground 百花齊放，可以去返好似倫佰、哥哥同四大天王咁，有外國人聽返我哋香港音樂

希望香港人真係可以支持下香港樂壇，再係咁過多十年唔會再有粵語廣東歌

新時代要黎就唔好再阻止前進
班老屎忽係時候落山

我隻手指太撚肥 襟錯制

我碌鳩太粗 姦錯人

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

T寶

我都想貼返返來，但就好似睇啲動漫咁有排唔睇後面都唔知點追

有冇多啲dusty bottle嗰類？

吓？係咩有啲八九十年代嗰啲歌我冇聽過但係我都鍾意聽

對農夫真係好失望，無歌不特止，仲要留係tvb，2020就開始無follow佢地

佢尋晚嘅live同幾年前比真心有進步喎

係呀係呀脫到都唔知點聽返啦

全部人我都識,我係香港人

撐自己人好重要，有民族認同感，先可以做一個真正嘅香港人，而唔係中国香港人

弱弱一問 邊個樣衰甩頭髮 肥婆是咪樹

佢哋有首上善若水我相信嗰廿首歌入面一定點都有抽政府水仲留喺tvb都係跟do姐
利申盲撐

人大左係咁架啦 老豆老母會聽舊歌 會洗錢追星嘅唔係中年人老年人 係後生仔
你地咁仲介意 其實係你唔肯認老唔肯認自己過左嗰個階段

咁ig撳錯制好正常喎

正經講返少少野，無論謝安琪憑咩歌拎咩獎，係我心目中反疫苗個幾分鐘錄音先係格林美級數好聽👍👍

人地都係講事實姐

唔留意香港樂壇緊係唔識啦
成日問 乜水？ 嗰啲做咩呢
你唔識係你嘅問題
講到好似係歌手唔夠好

再睇下eason 千女华
心都淡 佢又唔缺錢

你自己上YouTube search 泡菜仔without auto tune 再睇下你講唔講得岀唱歌訓練嚴格

拎開女金，今次女銅......

一人之境
漫長
粉碎糖果屋,無窮
無力感
最後的信仰

以上個D都唔關愛情事
其實仲有好多唔關愛情事既廣東歌,你想知就再問我

資訊發達既社會所導致既後遺症。以前冇得接觸外國野，個個睇港劇大聽粵語歌，有親切感，又靚仔靚女咪仲有人睇。而家一年幾百幾千套劇同新歌，個competetion 係全球化咁比，最慘係香港本身呢方面資源細，香港人接觸外國野又多，要求同標準都相對提高。

香港以前藝人既出道方式係拎觀眾緣，慢慢學習，最後變成獨當一面。而家係一出道，即刻比人拎去同全球最出名個幾條友比，比條撚咩。陳奕迅如果係90後，岩岩出道個樣一開口就比人屌啦，wa條友唔撚識唱歌既？又唔識作曲？你睇下人地charlie puth，你睇下哥哥唱歌個眼神，再睇埋韓仔個樣，陳奕迅分分鐘仲衰過柏豪呢d，最多同小肥差唔多level，可能佢首陀飛輪就係小肥首寵物咁，冇咩人記得佢。

建議大家聽下今年新人金 三首都唔係大路歌

講到全部都係咁
香港有好多獨立歌手 又黃
你又有冇聽啊

Rubber band
Serrini
Tonick

仲未計唔係藍嘅唱片公司

睇得農夫太高

陳健安正啲
Jase先俾人低估，明明成隻碟咁高質

per se
方晧文
周國腎
林家謙

香港人系咁架啦 有咩好討論呀算數啦

聽返張學友算

建議清睇下韓國訓練生點出道啦

下下都要逼人聽咩
表達下意見都唔得？
而家香港音樂冇以前咁有影響力係事實
人地話冇聽過咪冇聽過囉
又要逼人地聽過先講得？

識

林家謙唱未算好好，但睇哂平均實力
上一代又幾可作到咁好既曲，佢定位係創作人

阿Jer

滑坡謬誤

喺連登我都唔知撳錯幾多次負評，咁我又會唔會喺街唔小心姦咗大肚文同何已完啊

擺明有班傻閪淨係開post引戰
開完po都唔係討論
淨係以無知為榮
然後掉低一句香港樂壇垃圾就走左去

講得但唔批判得
因為你未夠認識就唔應該鬧左先

Chill club 電台音樂榜 果啲開始先
仲可以follow下facebook ig 個啲音樂page

無實力無魅力 叫姜閪返去奶花姐
咁威大奬比佢攞哂實奶到西都乾

Root真係另類野 但好高質

雖然叱吒真係垃圾
但何必又拎啲韓星出嚟比
大家都係差唔多啫

夠唔夠認識又由邊個黎訂？
表達下意見又要俾人屌？
你唔認同既咪同人討論
唔支持又唔得呀？
個個都要行你個套？

支持

最大路隻蝸牛食白果

有心留意香港音樂既話根本冇可能全部歌都唔識/未聽過?

玩版權玩死自己既後果，玩死版權之前係入咩野舖頭都係播同一隻歌，係街d碟舖又播歌，你當時係唔駛留意廣東歌，而係你唔想聽都焗你聽。

Kenny 純粹係英皇無人捧，今年硬捧下
但零分都算係hit，雖然唱就唔算好
不過首歌係佢自己佢，會respect佢

講得啱

屌講得好啱，自己根本就唔肯嘗試接受新事物，就一味屌一味講樂壇而死

佢哋俾人拆撚咗個爐

佢講就係事實？
呢條友出晒名吹奏大陸㗎啦

早幾年又係陳奕迅 容祖兒就個個都話又係佢地
今年有新血又話唔識
香港人真係好難服侍
唔識咪去聽下佢d歌咩料囉
唔聽廣東歌就直頭唔好睇 睇完又要踩又剩咁 好撚肉酸呀

香港樂壇玩版權，玩山頭主意之後就無左（街知巷聞）呢四隻字。
同時玩死埋karaoke

琴晚個樣

已 自膠

周國賢二汶唔新㗎啦喎

食屎啦 唔識就叫唔支持自己人

新左幾年

講香港樂壇唔講佢講邊個
2010年代初最紅係佢
唔係搞到佢返大陸香港樂壇唔會沉左咁多年

依家香港叱吒仲用男歌手，女歌手，組合嚟分類
點搞啊

下 你好意思講呢堆人名？

韓星咩頭我唔識 香港新歌我唔識 淨係聽8、90年代舊歌 我係咩香港人？

利申：90後

農夫奶cctvb 唱唔返呢啲啦

支持馮允謙, 其實佢隻 "山旮旯" 非常好聽上一屆都應該攞獎, 今年終於實至名歸, 證明唔係一年貨仔
我係老餅都唔想再聽班老屎忽唱到比鬼摙咁把老牛聲 R 撈, 尤其果件 YUUU, 快D閃開, 咪撚再出黎獻世
而家多左好多串流平台, 可以聽到好多新歌, 支持本地新人 !

Agger 佢唱得唔好 但首歌幾香港style

老屎忽囉，聽下新歌又唔撚洗死

大家一齊經歷左咁多
要學識撐自己人 推

yes

樓主又冇拎住支搶迫你哋聽，唔明鬧咩？
佢只係希望你哋唔好聽都未聽就話樂壇已死、垃圾、唔怪得之冇人識、低質。

我係嗰啲啱聽就會鍾意嘅，冇話地方定特色。我唔係林家謙fans，但我都會聽佢首隔離，個個都話一人之境好好聽，我咪會去聽下。咦，唔太啱我wo，我咪繼續聽其他歌。我唔係姜糖，仲好中意聽kpop ，但我唔會話佢扮韓仔，未夠lv。人哋韓國練習生係好辛苦，但唔代表鏡同姜冇努力，一步登天。齋係減肥依part我都respect 姜啦（講真你要講韓團momo 唱功都唔好啦，咁又點姐，佢紅得自然有原因，姜同鏡都一樣。人哋101Daniel 一開始都唱到走曬音，忘詞。都係慢慢練番嚟，先有而家咁正只係韓國有專業嘅訓練，可以兩三個月就唱得好好，香港冇咁既師質，除咗係港共正苦唔撥資源，仲有唱片公司根本唔夠多收入（依個又係一個惡性循環嚟，唔講太多，總知就係做得更好首先要多觀眾，唔接觸咁又點要求做得更好）但因為唔啱自己feel就一句抹殺人哋嘅努力，咁嘅人其實真係好低質，學識尊重未？）

音樂依啲嘢不嬲好主觀，人哋覺得好聽你可能覺得佢唔知唱乜，調番轉頭諗，你覺得好聽人哋都可能會覺得難聽。從來都係各花入各眼，現代人多啲易地而處諗吓（無論咩方面都係），當人哋攻擊你鍾意嘅嘢你都討厭啦，咁點解你又要做番自己討厭嗰種人呢？如果佢真係垃圾，自然會被淘汰，即使有班盲撐既最後都係會收皮。所以如果聽完香港樂壇啲歌都係唔中意既咪聽番外語歌，等之後再有個個都推既歌咪再去聽下囉，我相信香港樂壇有一日會有一首你鍾意嘅歌

利申：乜歌都聽：香港、台灣、日本、韓國、美國、中國（只限薛之謙，李榮浩）從來唔會拎任何一個樂壇去比較。打咁大篇野只係唔想兩邊樂壇fans都覺得對方就係咁低質，咁on9
Btw唔計奶共，濕9 Moment 首個個都識哼既無盡就已經唔鬼係情情愛愛啦，而家周國腎首時間的初衷都唔係講情愛啦，你哋又有冇去聽？

啲新人咩姜濤2打6點同韓星比
人地自細受專業訓練

前一日睇完紅白，再睇睇香港

阿豬阿狗都可以攞獎

班港蝗中國人基因濃厚
盲撐

由一潭死水變 一潭屎水
是但啦

人地唔鍾意屌下都唔得

如果而家唔睇同埋唔撐叱吒嘅話
以後得返支那好聲音睇

自己歌手自己撐

入黎仲諗住屌柒你

隔左咁多年都 作左首依然睡公主

根本冇忘到初心 有幾多歌手維持到高水準

更多既係已經冇做歌手去左拍戲 回晒塘

百年沉睡的公主 為了夢掙脫現實的束縛
她不願背叛自己許下的承諾
她不願過著沒有夢想的生活
她能否別忘了我

香港音樂人緊唔係垃圾，癥結係香港嘅結構一成不變，唱片公司嘅制度玩死樂壇，冇記錯係cctvb果排封殺某公司嘅人，之後唱片公司規定某平台上得，某平台唔上得，歌手打唔開知名度。電視得返自家歌手（星夢班粉皮），唱片公司帶曬班歌手返大陸，一去不返。廣東歌要再發團，真係要擺脫舊嗰套，唔好再俾唱片公司綁死，資訊爆炸年代，冇話冇邊個唔得，黃圈經濟咪又係咁。最緊要係香港人團結，點會冇飯食？

咁啲歌係真係難聽啊 大佬 好聽就自然識架啦
事實係班人無料又廢唔吸引 仲要屌番人無心去留意

唔比人無興趣嘅 cls
無聽過得罪你咩

有鄉音點香港人歌手

垃圾歌手
拉

On9仔人地又無踩佢
一定要聽新歌架？
唔聽會死架？
人地中意聽咩歌咪聽咩歌囉

你自己中姐唔係要逼其他人跟你下嘛？

其實好聽自然會有人聽 垃圾點推點包裝係本土歌都無意思

與其批評其他人唔支持 不如先檢討下自己點降咁不受歡迎

關你撚事咩p牌狗

聽咗熟個啲出名少少好但其他聽唔落轉咗台

其實呢，我真係好想block柒啲同五毛同聲同氣嘅人

好多人屌尋晚好多個歌手單位都唱到pat屎咁
唔該呢班人問心, 你地有聽幾多live廣東歌
我比盡你上年疫情, 冇實體show, 比埋你免費online聽live, 有幾多真係有聽
會展 / 九展 做一個頒獎禮
係呀 係頒獎禮呀 唔係演唱會呀
拎獎嘅人又事先唔知, 歌又未必真係有練, 聲又未開, 仲要冇ear mon, 要聽會展 / 九展嘅垃圾現場音響去唱live
唱差少少就比呢班一月一日頒獎禮觀眾講到地底泥咁
唔好拎自己唱K黎做比較添啦, 事實係難過唱K呀

頭盔: 有d單位係真係不嬲live表現都唔穩嘅, 不過批評之前, 諗一諗係咪真係咁差先. 騎得掂首歌唱得好係真係有料, 唱得唔好, 其實有部份係因為原本首歌個底真係要ear mon先捉得住黎唱

唔好意思囉，玩開hifi，一定唔係好識聽歌

可以係品味問題，揾唔到新歌擺得落耳

老實講，真係好聽，我又點會唔聽？琴晚音響唔洗開，都知個個走音，甩key(欣宜唱最好 雖然唔鐘意八婆)

道理似嗰句：你撐黃圈，但可唔可以接受食屎先？太哲學，我有試，但未識答，諗到話你知

仲有本土歌手，點解唔撐下自己香港人
嗌唔識未聽過香港樂壇已死，不如開始認識下，Google下撳粒掣真係唔難
上YouTube聽歌連錢都唔收你

再者，薑桃真係表演得唔錯，唔讚都比聲鼓勵吖21歲仔，人地贏在後生有前途仲輸得起啊

唔好乜都屌左先，咁樣同啲藍絲廢老屌後生仔垃圾有咩分別？

P牌唔講得野架？block我囉 你地最興架啦，唔岩聽就block

我問你係咪一定要逼其他人接受你個套啊

反tvb = 反粵語

平時聽開咩歌咩曲風
見你話搵唔到新歌擺得落耳, 即係有嘗試搵過新歌
咁搵過邊d新歌係聽完擺唔入耳
嘗試下幫你搵d有機會啱你嘅歌

廣東話既雷鬼

真係好想知班友聽咩咁把炮
係咪又講梅姐，哥哥果d
唔係話唔以前d人唔好
而係時代唔同，聽既野都唔同，各有各味道
成日眷戀以前點點點，同d廢老話當年有乜分別

咁佢本身唔好睇點樣逼人接受
係咪接受到新野就叫做好？無論優劣都好？
崇優主義有乜問題？

「我唔知 我唔識 我最有taste最叻叻 你地全部都係廢」
呢個tone同藍絲廢老有咩分別

.... 由十幾年前開始，年年叱吒頒獎禮啲人都係咁鬧，其實啲歌真係你有聽903就會識.... 我都唔buy姜濤，但人地果個叫我最喜愛，夠多fans投票就得，佢啲fans平時連廣告都肯落，票多唔出奇

啱呀

多謝呢個post個樓主

有睇viu都會識佢哋 唔識果啲應該係仲睇緊tvb

咁點解kpop show 啲組合跳舞都係咪咀又冇人屌嘅
係咪嚴格訓練啲人出黎跳舞同拍MV

多謝師兄
女聲方面 想聽柔和啲 高音準得黎唔太尖 毛燥少啲 低音唔太沉 有音域變化就ok 抒情歌比較好 樂器多得黎 唔好太多edm 真實感強啲
求新歌推介

韓星呢啲垃圾成日講到幾嚴格

咁嚟打飛機

全部咪又係整容，show啲假嘢俾fans

你玩開hifi，有冇聽胡琳？

揸車有聽 903，啲歌真係唔陌生，只不過未必知道邊個唱，其實有聽 903 真係唔會未聽過尋晚啲歌。

Jer 隻歌成日聽到，但無跟貼尋晚就知原來唱歌係佢，好心俾啲機會啲後生，十年都仲係Eason Joey 軒仔嗰啲真係悶到嘔

林家謙都成日聽到佢啲歌，又係尋晚先知佢叫林家謙，俾啲機會啲後生拎下奬，咪等多啲上左年紀嘅都識佢哋囉咪幾好

On9仔雲糞

多謝每一年叱吒嘅努力 令大家仲留意廣東歌
雖然琴晚真係做得麻麻地好睇
唔計歌手表演 啲音響燈光佈景全部都好一般
以前啲舞台佈景明明做得好靚

我由細到大都聽開歐美歌
廣東歌好少聽 有都係聽Eason, 容祖兒, Mr果啲
但都係少 中間gap左n年冇再支持廣東歌
依家聽番叱咤得獎既歌先發現有啲係算高質
佢地攞獎係實至名歸
我覺得冇得同邊個國家比
因為香港有佢自己獨特既風格
我一聽就知一定係香港先有既
不過呢幾年都miss左好多
我都唔夠膽話自己鐘意香港啦

唔支持起碼尊重下香港樂壇啦
好多歌手都唔差架

所以都唔可以怪點解咁多人睇韓星。因為咁嘅地獄訓練訓練出一班咁有才華嘅人，而吸引到咁多人追。
唔係話唔支持本土，不過實力係的的確確有差距，你有錢課金都會去課實力好d 嘅果邊啦

支持本地樂壇
支持廣東歌

識貨喎 翻唱jazz them up 1、2必播（鐘意2多啲）個人碟就夢空間
不過離題了 要新人新歌

華納係值得令人尊重嘅

Gin Lee 新碟

咪咀先唔炒有乜好吹奏

作為普通樂迷唔係好識毛燥少d之類係乜
憑感覺諗到嘅係呢首, 首歌兩年前, 新唔新見人見智
中唔中你criteria就自己判斷, 我就覺得呢首幾好聽
唔啱心水嘅話唔緊要, 講下你平時聽開嘅這類心水係咩歌, 交流下

我讀書時期身邊既同學大多數聽既歌多數都係圍繞台灣/韓國/歐美 真係得少部分鐘意廣東歌 但係我尊重香港樂壇既 難得香港有少部分有心既歌手仲堅持緊 冇理由一黎就批死佢地啦 俾啲空間人地進步嘛 而且依家聽番有好多都唔差 雖然未去到天王級 但每首都有佢既特色

Chill Club

前提係人哋Market養得起 由本土到依家食埋國際市場攻歐美

死火個post 聽琴晚叱吒 Gin Lee

然後咪貧者越貧 富者越富囉
更加冇資源嘅香港樂壇咪越搞越霉
覺得佢哋唔夠實力 唔想課金唔係問題
仲有好多途徑可以聽下廣東歌
咁啱聽到啲啱聽嘅歌先課金支持囉
而唔係人哋拎完獎先嚟話「who？聽都未聽過」
然後再上屌柒人咁廢有咩資格拎獎 香港樂壇已死

希望下年各路fans踴躍投票 炒返熱個樂壇

撐得落先得架

不了 韓妹靚咁多

我係pr

老屎忽

姐係等如班睇波友可以記得唒西甲英超德甲所有既球員明單，但香港足總就一個球員都唔曉咁

呢啲波友都係好熱愛足球，但因為自己地方啲波無咁吸引所以無留意，係佢地球迷既錯？唔係，而係香港足球真係無咩竸爭吸引力

同樣香港樂壇都一樣，走音唔夠氣唱，抄歌(3am同4in the morning一撚樣無人講),做男團又唔夠人地好。你叫我地呢啲地度香港人點支持你地？

應該唔啱佢聽，佢把聲算係掘，高音都唔圓潤
不過佢咁specific 一時諗唔到邊啲新歌啱佢
可以try try 幸福門
好溫婉可能會鍾意

有機會見到香港樂壇頒獎禮改革就好lu

今時今日我仲會聽同買碟嘅香港歌手真係唔多
近啲嘅就真係林家謙、鄧小巧、陳蕾同小明
上少少嘅就牙醫、RB、phil呢啲

好多人話仲有好多人撐緊個香港樂壇
佢地仲肯唱廣東話歌應該要支持
但老老柒柒作為一個歌手
最基本真係啱音先得㗎大佬
有人話唔應該睇佢音準
如果做一個歌手連音準都唔準嘅
咁叫人點支持

我唔介意你因為緊張所以走音
但有啲真係睇足佢3年頒獎禮都拎獎
到尋晚佢都仲係走緊音

無錯 場地音響係有問題
不過其他人一出聲就真係有對比呀嘛

但都多謝尋晚嘅頒獎禮
我認識到馮允謙同埋有啲真係好新嘅新人
我會嘗試去聽下佢地嘅歌

btw欣宜真係好唱得

多謝師兄 小巧真係唔錯 當年比賽裏面佢基本功最好 好鍾意佢首雅俗 之後就冇了
希望有人捧佢 YouTube得幾千訂閱 大家幫下手sub下

都唔係完全冇機會既

補埋條link先

所以首先要香港人肯撐自己人先

其實好唔好睇係好主觀，一個接受唔到新事物嘅人就係唔識喺一啲事入面搵到優點出嚟，冇左creativity，被既有概念框實左唔識轉返出嚟。研究就係話一個人愈老就愈係咁

接受到新嘢一定係好啲㗎，如果唔係好易俾人淘汰。但係接受新事物唔代表叫你唔再鍾意舊嘢

真係唔係好鍾意佢 但一拍埋去 真係高班好多

罐頭句又出現了你話事實咪事實囉

因為投錯胎做香港人囉
如果係其他國家出世
點會淨係比自己人屌

多到分唔到係真人定5毛

真心佢性格/外貌未必討好
但尋晚佢一開聲 真係覺得
屌 音響有撚問題咩
佢地3個嗰表演我覺得係最好睇

所以好快香港就會冇足球。
之後冇咗又會有人話可惜，問其實都有好多人才點解唔搞好香港足球。

不過人就係咁，冇咗先識珍惜

琴日mirror個個真live唱 都跳得算齊
又唔見有人話佢地努力

唔好用宜家同上一代比
上一代仲係中國同韓風未起嘅時代
個班twins cookies咪一樣係垃圾 只不過食到時代水尾
宜家香港樂壇影壇都的確係垃圾 但香港以前係紅透全世界 真係冇得比
乜mirror 姜濤唔識完全冇問題 因為真係唔入流 但呢個係時代變自然出現嘅後果
好似香港足球咁姐 以前精工年代係亞洲都數一數二
自然多人睇波
但宜家係真係中華台北都贏唔到丫嘛 你up得出成隊港隊咩

都係個句 有咁既時間屌客不如練下歌唱好少少

好似Jer同安仔合唱「重生」
即使安仔每粒音都靚
但Jer亦唱得好好
最重要係佢把聲有辨識度
大家可以聽吓

支那都搵左隊畜力b隊落黎踢波 諗撚住搶你個亞洲位踢 好彩呢隊垃圾自己躝
點解咁易俾人入侵一部分 香港人冇責任？ 做球員踢波冇人睇仲邊有心踢
歌手一樣 佢地做音樂都想有聽眾 有樂迷欣賞 呢d唔聽廣東歌既香港人一味屌 唔試下接受 唔好講咩聽唔入耳點撐 咁你冇撚聽過就係到亂屌 屌埋班聽開樂迷 又講咩打手又乜又物 冇撚聽過就咪撚出聲啦
不過如果日後支那想搞香港文化 蝗語歌取代廣東歌 咪撚出黎扮捍衛 你地日韓美撚咪撚出聲

終於見到正常人

我一直都話執左個聯賽 剩係一隊香港球隊上支那聯賽踢 集中資源有一隊似樣既香港球隊好過

老實講我唔會想香港有練習生制度呢啲咁唔人道嘅培訓方法

聽完 覺得撐唔落 咪唔好撐
但起碼要聽咗先去評論

其實又唔關老唔老事 連我老豆老母六五、六十歲都追韓劇

同理，宜家嘅香港音樂點解入唔到口？因為製作嘅問題。韓劇捉到人嘅需求，有條formula，識捕捉人想睇乜。唔係想偏低香港嘅音樂人，音樂要捕捉人嘅心情，去到某啲moment諗起你首歌，唱你首歌。

但宜家啲詞同旋轉上唔到口。冇錯，以總體黎睇你份詞有故事、意思，但人類聽以語景區分以「句」為主，你啲「句」九唔搭八，又上唔到口，我俾十萬平台你都hit唔到。

歡迎大家學術討論。

牙醫 林家謙 eason 識啦掛

連登: 話知佢有幾低質同垃圾，總之係本土就撐

香港人撐香港事

正想問係咪農夫嘅歌，睇歌詞唔知點解浮咗佢兩把聲出黎

不如得閒youtube聽吓古巨基、側田、張敬軒、陳奕迅、張學友、張國榮、林子祥、黃家駒啲live，再返返嚟呢個年代

其實我第一首諗到係呢首, 但你太多criteria真係好難fit曬入去
呢首唔算多樂器, 又唔知對你黎講把聲尖唔尖
見你都話小巧唔錯, 其實我想講 香港樂壇仲有好多好聽嘅東西
係睇下大家有冇心去搵
就算真係搵唔到, 唔反對聽番外國歌呀
但好多人走去聽外國歌之餘好特登咁講到香港歌好似好垃圾咁
此風不可長呀

有唱功果啲又話人樣衰甩頭髮肥婆

咁你聽欣宜囉

佢咪就係屌緊得獎嗰啲垃圾囉
有實力冇獎攞真係戇鳩制度

欣宜係琴晚算唱得好又比你嫌棄
其他靚仔靚女又嫌人唱得唔好
香港人真係好難服侍

不如咁講啦
你話你新一代啲歌冇聽過
但有機會比你聽嗰陣又話乜水
係 歌手嘅live一定有好有差
但係唱功好嘅前輩
無論經驗定歷練一定多過新人
點解唔可以比新人們多啲機會呢
唔係話比藉口佢哋唱得差
但除咗呢一晚嘅live之外
希望大家都可以留意下佢地嘅音樂
支持下新一代嘅樂壇
而唔係齋屌
（利申：聽開日韓，琴晚睇完都令我對有啲歌手改觀）

咁咪質素差人一大截 咩都比唔上人地囉

唱歌 跳舞 台型 台風 外表 全部拍馬都追唔上人地

有咩咁唔人道？ 無人迫你簽個合約 亦唔係有國家機器係後面迫佢地要簽張練習生約

其實一切都係個人喜好既姐
我自己經常聽歐美既歌，比較少聽廣東話歌
一黎自己平時聽歌中意聽重節奏既歌
例如house/hip hop等等
所以聽歌通常都focus背後首曲/拍子等等
有試過去聽廣東話歌 有係spotify聽下大家講聽得過既歌 e.g. 一人之境
好聽但唔會令到我想重覆聽
廣東話歌比我感覺就係歌詞/vocal大於首曲
冇咩人會focus去聽背後既音樂 所以寫啲歌出黎都係詞大於曲既本身 有時成首歌聽完 背後首曲都只係不斷重覆果幾個chord 冇咩變化
導致好似首首歌既曲風都差唔多咁 甚至有啲歌既歌詞 配落去另一個歌既曲入面都唔覺得奇怪

而我聽歐美歌，甚至台日韓 曲得可以好多，同一個歌手唔同既歌 曲風亦可以兩極化 但廣東歌就真係比唔到呢樣野我

無必要存在嘅廣東歌咪由佢慢慢消失殆盡

韓狗屌你老母

連登樂評家出沒

林家謙有咩歌係必聽

5毛p牌仔

各有各好

介紹你聽埋關正傑、羅文、關菊英、許冠傑、張德蘭、鄭少秋、徐小鳳

粉碎糖果屋好好聽

點都好過姜生

有好多人格硬講晒d歪理嚟歪曲其他人意思，大佬而家講緊係歌星，唔係影帝，你歌唱比賽唱到走晒音都俾人笑啦，無實力得個樣咪去做model囉，唔唱得做乜歌星？仲要而家唔係新秀，係頒獎，出到嚟唱首歌都走晒音咁不如去參加返d學界sing con算啦，就算當年陳奕迅周杰倫啱啱出道都係俾人話醜樣，咁又點？你唱歌真係好聽自然有人欣賞，你打扮精神自然唔會介意你唔夠靚仔

秋官既香港料理夠本土

農夫啲詞不嬲中point 點知5年後今日寸親自己

「有人話歌手要拍劇 拍劇先入屋
歌影視都十足 咁先至多人十卜
但係我哋好老套 唔識諗咁多promo
淨係相信嗰套 叫做 好歌有好報」

奶tvb奶到啪啪聲

即係我唔會聽完關正傑、羅文，然後就一句「而家d歌手係撚唱歌咩！」就否定哂成個樂壇囉...

我對佢冇特別感覺，
但唔會鬧啲人鐘意佢

係 根本就冇得比 時勢造英雄
幾年前根本個社會風氣
大部分人都聽緊韓流/歐美/台灣歌曲
支持廣東歌係少數
有啲未聽過都唔出奇
亦都有啲近年先開始有苗頭
至少我經歷既時代係咁
其實多數啲人唔係冇聽過 而係少接觸

叫人支持係正常
但屌人唔識真係好過分
屌人崇洋唔支持本土更加蠻不講理
每個人既品味都唔同 根本冇得討論
有好多因素都令到香港人唔識自己地方既歌
但望番依家 個現實係經過個節目變多左人認識佢地 從結果黎睇點都係件好事黎既

咁就要睇下你父母係咪十年前就追韓劇喇

廣東話點解要消失？因為廣東話太複雜，太多音，入聲又難，又已經回歸左咁多年，又愈嚟愈少人用。唔係想扁低廣東話，但係語言係要facilitate 溝通，唔應該咁難。大家應該開始用普通話，全部學校都應該用普通話教。

但係一句我係香港人，上面所有解釋都係冇意思。

講返依家廣東歌，你話旋律歌詞唔上口，咁就要睇你咩先叫上口喇，係Joey Eason 年代K歌叫上口，定係羅文哥哥嗰啲極淺白嘅嘢先叫上口。依家好多詞都寫得複雜係真嘅，好多都好故事性同埋用一啲嘢做借代，其實就係因為廣東歌都慢慢變緊。唔同咗就唔鍾意唔係問題，但係其實就係因為你接受唔到唔同咗。

Block左好耐

日本新人淨係一個yoasobi已經屌打香港所有 我做乜要迫自己聽廣東新人

以做生意黎講，佢地算係勁。由以前崇洋腸。到宜家好多洋腸崇韓。

Exactly

某程度我覺得呢樣又係同黃圈差唔多
有啲人見黃就撐
有啲人淨係講求素質不分政治立場
亦都有啲人兩樣都睇

就算做唔到你既標準 都唔使貶低抬高既 邊有得咁比

有樣野好啱，當你覺得好多野你未聽過，代表你開始變成嗰啲成日話「想當年我嗰代點點點」既老屎忽

同意 好唔好聽真係見仁見智 但整體黎講都唔差既

講真呢個時代係質素競賽

近近地台灣韓國甚至大陸都有好多高質indie

所以香港急需既係新人新創作新衝擊

傳統廣東pop連鄰近地區都聽悶

youngqueenz

今年都好多好歌

先唔講果d 偏激嘅連登仔。
我自己會聽韓國/香港/台灣/日本。不過你話我有錢想去支持下或者想去睇演唱會。我會揀韓國。
比到多d 人聽廣東歌，但無人肯課金支持其實都係越搞越衰，因為佢地搵唔到食。搵唔到食就自然多人走。都係死局黎。
如果我係姜濤為前途我會去睇下有無d 去到韓國嘅選拔賽

訓咗冇睇
花姐之前唔係好著重大陸fans多過香港fans架咩

啲撚樣會屌你講真理，樓上小心

想睇你表演下唱
係咪Michael Jackson級數

認同

琴晚炒得最勁，其中一個就係老嘢莫文蔚

唔好咁啦 而家班人幫你個list大部分人挽鞋都唔配

我一路都唔明啲人係點忍受twins嘅live

周杰倫真心係毒柒樣

但係佢自己寫既歌同唱功...真心唔好搵香港班「歌手」黎比啦好嗎

都係個句：真係幫周杰倫挽鞋都唔配

仲有cd勤
班00後唔識㗎喇

傻豬豬，我聽張國榮果陣你都唔知出咗世未

你都痴線 台灣歌梗係普通話啦

講馬唔洗識跑馬嘅垃圾獌

我都係 不過唔聽日文歌

李克勤唱現場真心一流 真係同CD播出黎無分別

但又會有人話而家幫歌手得閒走下音甩下咀先叫真實

其實好簡單 twice唱現場都係垃圾 但人地起碼有跳舞又有外表

香港搵幾件甩皮甩骨既係到跳 仲屌人唔支持香港歌手真心笑左

李克勤唱緊live嗰陣班柒頭仲未出世
點會知邊啲係砂糖邊啲係屎

人地出世無幾耐升到小學左右，佢地大部份已經去左中國
梗係唔識佢啦
識都未必肯聽啦，同我老母老母逼我聽關正傑有咩分別

有撚人迫你咩，知唔知咩叫聽下唔洗死呀，學好d中文啦p牌仔我有揸枝槍指撚住你個頭架？

我覺得2018好睇好多

聽慣好野 耳仔已經返唔到轉頭 好難係唱功上降低標準聽其他人

其實有新人拎獎係好事 但唔係是鳩但搵班人話係歌手就餓狗搶屎咁去食囉

睇曬2018 同2020 兩年頒獎 都真係18好睇好聽好多

你樓上個回覆根本係細蚊仔唔夠人講先人身攻擊

想知尋晚拎得獎上得叱吒枱有邊個係屎?

有講錯咩？成班一打住本土嘅旗號，就好似老鳳咁款，做得幾錯幾差都好，總有你哋班傻仔死撐，屌兩句就比你哋屌話唔撐本土音樂最好笑嘅係你哋呢班話撐本土嘅明明好多本土歌都唔識

會展d音響可能好d 今次好似第一次九展搞 加上呢個時勢咁多限制 連攬下好似都唔太俾
同埋18年係多d熟悉面孔嘅我果年睇完都覺得好正

都估到又係呢d冇撚邏輯既駁論
如果乜柒都可以評人地唱功 唱得好唔好 咁歌唱比賽事撚但搵觀眾 再唔係連登仔評都得啦 點解要搵監製 音樂人評？
講波唔撚見搵個唔識波既講
大撚把足球員 退役既都去講波
咁呢d專業人士係咪可以收檔啦

陣容強勁好多 希望下年可以有返18年嘅四份之一都好

Kenny
參加全民造星應該第一round就

盲屌撚收檔啦
乜撚野街邊唱歌質素 你咁撚勁唔出道？
淨係識回咩講馬唔洗識跑馬
屌人唱功唔好 不如又表演下 呢班連登仔出山 香港樂壇應該好撚功

咁你又問人地係咪MJ級？你on9㗎？

我聽開80尾 90頭既歌 羅文 張國榮 奶共鄰 李克勤 張學友 劉德華等等 如果要拎尋晚拎獎既大部分歌手比較 我只能夠用斷水流大師兄既金句：「我唔係針對你，我係話在座咁多位，都係垃圾」

嚇得我以為又係老屎忽post
問心有幾耐未見過香港咁追星，啲fans會「姜糖」咁叫自己
都唔知班人有乜好勞氣
有人出又話垃圾，冇人出又話死水

對嗰班唔聽廣東歌嘅人算新架啦

好老實，依家d人唔主動既話根本冇機會聽到廣東歌
YouTube 如果你唔聽開廣東歌基本上係唔suggest 你
Spotify 呢d 要專登禁去HK playlist 睇

以前都有音樂節目同電台幫手推介下，但係依家少人睇
viu起碼令到今年好返少少

請評價陳蕾《夢中人》唱功，請只講唱功

真，咁事實係唱得冇人哋咁好吖嘛
你一咁講班冚家鏟就會jer鳩住你話你唔撚撐本土嘢，一係就屌鳩你話你哋一句乜乜乜就抹煞咗人哋努力

我屌你老母啦，唔通屎黃色你都照食咩戇鳩鳩，唔好就唔好㗎啦，上面嗰班夠本土啦，幾撚時冇撐？

好嘢就有人撐㗎啦，你可能會屌鳩GEM奶共，但你幾時會聽到有人屌鳩GEM唔撚識唱歌吖？冇啊戇鳩鳩，有料就生存到，冇料你班撚屌捧到兩年咪又係收皮之後死死地氣北上搵人仔囉。仲有如果你話GEM唔識唱歌，咁係顯得你戇鳩咋

仲有個個出得嚟都有努力㗎啦，有努力唔撚屌得？人哋唱得好到要讚㗎，但呢班垃圾得少少樣㗎咋，撚識唱歌？偶像派同實力派都唔撚識分？一句就抹煞到人哋努力？要屌啫係未夠好，比人屌多十年啦，冇放棄，最後咪百屌成材囉屌你老母

你聽開乜，呢兩首點睇？

尋晚新人表現好過班前輩喎

你有人唔做做獌就知你咩料啦屌你老母，你叫人表演下不如你又表演下啦屌你老母臭閪

唔識你 頒獎禮比機會你表演都唱到咁 仲叫人支持

我未聽過 因為好少聽本土音樂 多數聽日韓台美
但如果好聽既 我都會支持番自己人既
有少部分廣東歌真係好聽 但好聽既程度未至於令到我入迷 不過起碼令我重新認識香港樂壇

廢老：許冠傑林子祥先係唱歌 每隻字唔使字幕都聽得清清楚楚

不完美 可接受 要改善
加油

好耐冇聽過句野

關正傑好好聽，咩李克勤唱歌係感情嘅

差好多個level

我以為你地圖炮屌晒全香港歌手無唱功，原來唔係
咁陳蕾呢？點睇佢嘅唱功？

關正傑好好聽，咩李克勤唱歌無感情嘅

差好多個level

佢d mv 二百幾萬view

聽開歐美歌曲，中文歌淨係聽eason，學友同Jay

無話佢唱得唔好聽
但我唔會投票俾佢亦都唔會特登搵佢d歌黎聽

雖然我係腎仔死忠粉 但都好認同你講

不過依家大陸d網絡歌手都已經唔講得笑

d人以無知為自豪
就好似d老屎忽咁

唔理政府點，有得食有得住就好政府

百花齊放 樂壇先會好
至於乜都屌個d連登仔 其實唔使太理會

邊個大陸歌手咁巴閉 我真係想請教下 我啲朋友再對廣東歌冇興趣都好 都冇聽過佢地對大陸歌手有興趣(除左tf boys) 你講黎聽下

你個名同你本人一樣

想當年twins咪又係咁 偶像派嘛

如果歐美pop嘅，可以期待下Jay Fung

香港樂壇其實多咗人玩歐美pop風，genre仲擴闊緊，不過要搵食都要出傳統廣東pop風

Kiri T - 全碟《Golden Kiri》都聽得過

大陸網絡歌手冇個掂全修音嫁

一唱現場就收皮

姜濤同Mirror我都識
但真係唔係嗰班呀嘛
咁要吹到佢真係同黃金時代嘅明星一樣係咪好撚格硬先

簡單的比喻
無睇開英超，鬼識啲球員
無留意開選舉，區選你唔會知投邊個
就係咁簡單

又有班老屎忽話以前啲歌手點好嚟自我感覺良好

我就聽開progressive rock嘅，啲pop嘢都係垃撚圾

咁講條撚咩，啲後生聽咩關你撚事
乜q嘢唱歌有感情，你都忽嘅，咁個人感覺嘅嘢有得比？有個戀童撚話個幼女好好j唔通我又要認同？麻煩用吓個柒腦，想用喜好打j就行開啲啦屌你老母

都幾開心今次頒獎禮都幫手再提醒香港人唔好變廢老，唔好凈係覺得以前先係好，自己當年嗰套最好

芒種都唱到抄晒車喎

下下淨係睇跳舞聽播帶，同啲毒撚睇二次元偶像有咩分別

我睇抖音熟過你啦

唔好搵呢d同周深 華晨 浩哥比啦

科班同非科班 你聽現場就差超遠

每個都聽過，歌都聽過
但就真係聽唔入耳，林家謙同D BAND都還算可以
但其他真係完全支持唔落應該點做
就因為本土兩個字就要支持?
依家連唱得穩都叫要支持，但真係唔好聽喎

認真講，《蒙著》studio version 廣東話咬字我好唔like，尤其齒音字好唔自然，所以我冇擺入推介playlist
佢表現前對佢零expectation，但睇尋日live表現的確進步咗好多
而且佢都幾識PR，覺得自己唔係應得，唔串唔囂，我諗撐佢嘅人會期待佢繼續進步，類似打機角色不斷升level咁

職業同業餘比有咩問題

你講到業餘有得同職業歌手比咁

攞奬唔知乜水, 好多唱LIVE 唱功好差. 咁都攞到奬 之後轉台
玩完

因為你冇聽商台囉

心態唔同

冇ear mon 有一定程度嘅影響
莫文蔚唱得獎歌同表演環節嘅唱功已經兩回事

80後
差唔多全部都識
唔識果班問下自己有冇問題

利申: 每日揸車返工放工都聽903

有咩問題? 你識晒會高人一等定點?

咁人地隊野依家都唔撚見左 證明左失敗囉
屌你老母 依家人地拎獎個班俾你地班唔聽廣東話既歌屌 唔識唱歌既屌 之後駁人地咩講馬要跑馬呢d駁論
就係人地做到好音樂 自問做唔到咪欣賞人地才華 咁你做唔撚到 一日到刻做鍵盤戰士 屌好易做呢咁？ 講到香港呢班唔撚得 你地唔示範？

得獎嘉賓冇ear mon
表現嘉賓有ear mon

兒登仔人雲亦雲 淨係識表面 屌你都廢事

問題係有d人連接觸下新一代廣東歌都唔接觸
就一味盲屌盲反
唔係高手人一等,只係我覺得有d人屌冇聽過既時候, 問下自己點解唔去接觸下先就屌, 有d 垃圾唱片公司做垃圾我都會屌
星夢同sony都係垃圾

講真台灣,日本,韓國歌都會出現手機playlists
但唔會完全冇廣東歌,好多人完全唔聽姜b 歌唱就直接屌

盲屌其實冇人會理ga,但往往盲屌既人就會帶哂風向

好多人覺得自己冇乜問題既時候,咪就係有問題, 唔洗起哂鋼既

唔撚順氣嘅咪買碟課金拉票
幫你覺得值得嘅歌手下年上台攞獎攞
個個係到跟風屌姜
有聽開廣東歌嘅 有投票嘅
我相信會鄧自己偶像唔抵多過覺得姜唔值

啲老屎忽好鍾意以無知而自豪

撐佢嘅可能睇開造星
咁造星都係講人成長同進步，所以心態唔同

我講得出佢咩名，個獎應該頒俾我

on9 你自己串人先 叫人唔好起鋼 仲覺得自己無問題

大把後生仔唔聽

上幾頁咪有人講街邊唱歌質素
叫佢示範又唔得 屌返人轉頭 批評唔得咩

我屌緊冇撚聽開既柒頭 一句街邊質素踩班歌手
你有聽開又加咩口

其實唔聽都冇問題 但係唔好鳩屌 香港人成日屌撚走哂自己人然後話鳩香港乜乜已死

好多後生女聽林家謙，迷姜濤
你咁屌法，同女出街會唔會冇話題

駁唔倒？

真 淨係講韓國 人地高中音樂藝術係熱門科 大學收勁高分
成個社會都好重視 求其係街執個後生仔都可以好勁
香港呢班根本唔值得支持

香港後生出名廢，唔好話同世界比，同中國都差幾皮

出歌定做主持收入高

聽開hiphop你聽一人之境實冇feel架林家謙啲歌玩鋼琴 唔通有hiphop feel

人地瞄緊奧斯卡 香港人仲捧緊試當真

腎琴晚個live好好喎

係好勁好好聽 但已經係經典金曲 唔係屬於依個時代既歌
定係諗住聽武俠小說主題曲準備WWIII

張國榮live識貨

因為日本人唔會唱廣東話

成日諗 如果twins今年先出道 究竟香港人有咩反應

送禮勤依家都回晒塘 又奶共
唔知有咩好吹奏

2018年果時咪又係比香港人屌垃圾
根本香港人就係鍾意踩自己人

咁你就學下你條女啦
聽多啲唔同既歌
聽都唔聽就屌柒香港歌手

老屎忽會話乜撚野progressive rock未聽過喎 都係垃撚圾

有聽已經好好
如果可以比每首歌都一次機會
聽完真係唔鍾意既咪算
唔洗好似上面啲撚樣踩晒全部香港歌手係垃圾

邊有人吹到佢同Eason 個d 同 lv
D人話林家謙比佢更值得攞 其他人就反駁話係一人一票投出黎咁姐

坦白講，我覺得個獎頒比蕭生係最穩陣嘅

香港人以至政府都從來冇支持過藝術產業
點解會expect有奧斯卡水準
香港係遲撚左好多起步
同人地係差好遠架啦
同外國比根本係苛求

所以就要死捧堆垃圾?

尋晚畀連登仔屌爆嘅姜濤都係得獎
人地係新人但唱嘅好過好多拎幾年獎嘅歌手
RB同牙醫都係得獎
佢地一入咪都唔同

如果真係要幫佢地搵理由
的確有好多理由佢地可以唱得唔好

但好似我一開始咁講
我唔介意你因為緊張偶爾走音
但成程都係咁
你係咪真係值得叫做一位歌手？
仲要有啲唔係第一年出道㗎啦

不進則退
搵方法去令到自己更好
令到更加多人去留意呢個樂壇
我尋晚都發現到啲幾好嘅新人
我會去聽 但其他拎獎個啲自己都要反省下
係咪拎咗獎就代表可以唔進步繼續停留

紅足十年喎年年紅館演唱會 啲歌首首都大熱
你先係咪香港人黎

係叫你唔好踩得咁盡呀

農夫

老左回塘有咩出奇

最弊而定所謂既新人連全盛時期都係柒呢

垃圾有咩好知？ 識垃圾會威d?

淨係哥哥2個字已經屈咗機

唔好誤解哂先
佢自己都知要繼續努力嘅

支持平反，仲有陳偉庭，楊千嬅，余文樂連仔記得支持返

咁做咩要我地老屎忽支持？ 咁咪唔好理我地囉

我冇質疑過佢地唱功演技差
但佢地真係紅過

唔同年代你想點比其實不論係廣東歌市場 大眾娛樂+吸收資訊途徑 唔明點解下下要同上一代比

咁你繼續活係30年前嘅世界啦香港音樂根本唔缺人才 係死係班唔肯接受新時代新事物嘅老屎忽手上
利申我就聽eason 古巨基果代大

呢個我駁唔到 偶像派歌手

我無辦法用「接受新事物」既心態黎將垃圾當寶

聽完Eason全盛時期我唔明點解聽完而家班垃圾唔會覺得係嘈音

點睇Eason本人都好欣賞呢一代嘅歌手

唔通會出大字報屌咩pr 既野

唔通真係會出聲話而家新一輩真心唔掂？仲唔比連衛兵插死？

如果今年仲係Eason Joey爭獎 咁就真係樂壇已死

點睇Eason 係公開場合推介過尋日唔少拎大獎嘅人嘅歌？例如林家謙 AGA 馮允謙等等
Eason都親口講過話好欣賞 你口中班「垃圾」喎

試下放低你嘅廢老老屎忽心態 俾下機會人

上面應左 做人要有pr 呢d野真係好基本

叱吒都咁 INDIE個班食哂麈
淨係食食食黃店 文化唔係得食

上網睇到 唔知解唔解答到你

其實睇你覺得咩先叫勁
而家受眾唔同 好難比較 用以前嘅標準套落黎睇, 唔太公平
唱功黎講 永遠一代差過一代
羅文年代 > 哥哥年代 > 四大天王代年 > eason年代 > 而家
你用唱功黎做考慮因素, 即係你停左喺唱功係好重要嘅年代
我自己就覺得而家嘅歌手某程度上係重視唱作多過唱功 (唔代表可以無唱功)
就算你而家擺羅文 / 哥哥 / 張學友落香港樂壇, 我唔覺得佢一定可以屌打曬所有歌手, 可以風摩萬千聽眾, 因為環境 & 聽眾都一直變緊

真係要比較, 我照樣可以話以前d歌手冇人會唱作 真係好差
問心 以前抄歌年代靠抄歌都大紅大紫, 同而家一眾唱作人比心機捱生捱死都搵唔到食, 點比呀?
成段調番轉用另一個準則去話以前唔掂都得
而家嘅廣東歌有咩唔好, 直接講點樣唔好, 比起話以前唱功好好多呢句, 更有說服力

好慶幸岑寧兒呢類歌手去左台灣發展, 如果唔係喺香港又會比人批到變地底泥

屌你 講緊gem仲喺香港時既觀眾緣 你做乜撚野

算把啦 去左大陸搵食 就算冇表態都屌架啦

佢地睇唔到啦 同班老屎忽嘈有咩好嘈
成日屌廢老中意串新一代 呢班一味踩新一代歌手一尻樣 雙重標準到

我認同歌手要為903個台特別訓練下嘅，唱得好嘅人本身對自己嘅聲線好有自信
不過你引欣宜嘅例子嚟講音響無問題，我先講表演嘉賓設備唔同
如果ear mon 係冇作用嘅，咁欣宜表演仲戴嚟做乜？

首先作為觀眾
我唔清楚原來一個攞獎同表演嘉賓係有戴定無戴
我當下真係覺得佢地3個表演係好出色
都多謝你嘅指教
同時你講完之後
我覺得原來無ear mon嘅牙醫/二汶/RB/dear jane/馮允謙/林家謙都真係唱得幾好
未必係好似studio/cd咁
但都真係好唔錯

其次 你話歌手要為903個台特別訓練下
我諗無論歌手去到邊都應該要去適應個場地？
可能903無畀佢地綵排？令到佢地發生呢啲問題
但我重申 一個歌手
我可以理解上台緊張所以走音
但成首歌有一半都走嘅時候
係真係ear mon問題定係真係佢連續3年都身體不適？
又或者真係場地問題其他問題？

無論點都好
我會繼續支持返我想支持嘅香港歌手
新嘅香港歌手點樣突圍而出
點樣令到香港人去支持佢地
呢樣係佢地嘅課題

但我係開心有頒獎禮
因為有啲新人我真係無留意過
尋晚之後我有search佢地嘅歌
亦都會期待佢地之後嘅成長

咁撚樣踩鳩香港人, 你搬去泡菜國日日聽kpop 啦

然後再到你抹黑香港新秀, 做返一樣既閪野

幾時d野自己唔識都要大大聲講比人知

你放心2019姜濤開3場演唱會企位都爆
某Hand cream牌子出姜濤簽名版成千蚊又秒清
佢喺香港已經大把市場

唔知咪去認識下囉 冇興趣知你咪永遠都唔update 第時冇哂廣東話歌你唔好怨

試下聽Rubberband

我都認同你講嗰幾個唱得好
而唱功音樂感差嘅有冇ear mon都廢
而三節表演環節有ear mon 就係表演級發揮

今次叱吒好嘅係，又多返香港人留意本地音樂
平時得閒入嚟聽歌

六個負皮冇人肯覆

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問肥寶貝(狗隻#12186)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

[img][img]

有lia都好吹奏

講緊唱live

冇電點圍爐

fku

其實好多韓星根本無才華 靠包裝符碌出到道共享殊榮
追開就知九成idol表演係假唱 band又係假彈
泡菜嘅技術係成熟到錄定現場版 有哂噴咪聲以假亂真

而家一隊內面總有一兩粒老鼠屎成日hea跳走音 包括啲好出名嘅韓星
但係人哋追星文化強調團魂呢樣嘢 直接啲講就係啲fans會無條件包疪洗白
加上佢哋舞台嘅趨勢已經係講求大場面同概念造型 華而不實
大把本份都無做好嘅失職偶像上神枱

所以真係唔好講韓星都有才華實力 人哋更加睇嘅係所謂嘅star性

以前香港音樂紅遍亞洲東南亞 你有冇聽有冇欣賞？

韓星紅到2年已經好勁 好多吹大晒隔一排就冇人理

香港樂壇係垃圾，完